\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\title{\Huge Comptes rendus réunions n°3}
\author{Ridel Julien - Youssef Trabelsi - François Denes - M.Olivier Festor \\ Durée : 15 min}
\date{23/11/2021}

\usepackage{natbib}
\usepackage{graphicx}

\begin{document}

\maketitle

\section{\huge Objectifs de la séance}

\Large Procéder à la présentation de notre idée ainsi qu'à sa validation auprès de M. Olivier Festor

\section{\huge Contenu de la réunion } 
\Large Notre application à été présenté avec l'aide de nos différentes maquettes. Et certains points essentiels ont été abordés à propos de notre future application.

\begin{itemize}

    \item \Large La partie Login (mot de passe et compte) doit être mise de côté afin de se concentrer sur le développement de l'application et surtout sur la partie gestion de projet.
    
    \item \Large L'idée d'un espace commentaire sur chaque post afin de lancer des débats à été appréciée. M. Festor a ainsi proposé l'idée de réaliser des algorithmes d'analyse de commentaires afin d'obtenir des informations sur les différentes réactions à propos d'un post. Ces algorithmes permettront de trier les posts afin de les classer par popularité.
\end{itemize}

\section{\huge Conclusion de la réunion}

\begin{itemize}
\item \Large A la fin de cette réunion, notre idée a été validée et nous sommes sortis satisfait de cette entrevue car elle nous a permis d'obtenir des idées supplémentaires afin de réaliser l'application souhaitée et aussi, cette réunion nous a permis de savoir exactement sur quel point se concentrer. Nous tenons à remercier M. Festor pour le temps qu'il nous a accordé et sur les idées qu'il nous a apporté.

\end{itemize}

\end{document}
